[整合][時間線] 醫管局與警務處互相包庇 出賣全港病人資料

直至今日既官方回應
醫管局：重申沒有授權同事列印報告交予警方，而有關電腦只限醫護使用
警務處處長盧偉聰：警察電腦並沒有和醫管局電腦聯通
保安局局長李家超：否認警方和醫院電腦系統是否有聯繫
私隱專員公署: 截至昨午1時接獲22宗相關投訴及查詢，並已聯絡該局展開循規審查

要求歐盟調查HA是否違反GDPR

有關私隱條例

-------------------------------------------------
6月12日
09:53，醫管局用電郵及傳真向某些前線同事發出指令，加入標籤 "Mass Gathering" "Mass gathering outside Legco"。

警方在醫院拘捕約四名示威者
香港公共醫療醫生協會會長馬仲儀承認示威後有更多警力駐守急症室，包括增派便衣探員，稱不排除有警員聽到病人與醫護人員對話。

HK01記者在油麻地警署遇到兩名被捕學生，他們講解被扣留經過。一名浸大學生稱自己被硬物擊中頭部，由一名城大學生陪同前往伊利沙伯醫院求診，兩人於急症室等候拿藥時，一名當值警員看到兩人，於是上前攔截，稱懷疑兩人參與「一些事情」，之後就請兩人到警署接受調查24小時。

其中一名男子被送入院後，警方不斷要求將傷者送入羈留病房。當值醫生拒絕，要求將傷者送往外科病房治理。急症室醫生諮詢三名外科醫生，三名外科醫生均認為傷者不宜送往羈留病房，最終傷者在外科病房接受治療。

France當日亦有到示威現場，但就聯絡不上父親，直至晚上8時收到醫院的電話，才知道父親受傷送院。她到達醫院時，見到父親雙手都被手銬鎖住，又被三名便衣及三名軍裝警員包圍；醫生當時已表明老吳當時「不適合錄口供」，但警員多番稱他不是錄口供，而是要求他簽署警員以非法集結拘捕他的「會面紀錄」，「律師話份嘢其實同口供冇分別，我覺得佢好大成份係trick我爸爸簽」，幸好老吳最終堅拒簽名。
------------------------------------------------------------------------
6月13日
警務處處長盧偉聰回應稱，警方如果有理由相信傷者與刑事罪行有關，無論何地都會採取拘捕行動，例如對付黑社會「有合理懷疑，知道佢喺醫院，會是作出行動。唔係唔理三七廿一喺醫院就拉咗你先，（警員）唔會去醫院干擾人接受治療。」，他強調警方只是緊守崗位（No matter where they can arrest (protesters), won’t wait until they come out. We just doing our duty.）。盧偉聰初時無法歸納市民對醫院拘捕行動的想法，稱「Sorry I can’t find the right word.（抱歉我無法找到合適形容）」惟盧偉聰未有交代醫院拘捕人數。
沒有交代過警方的資訊來源，只謂「我們剛好知道他們在醫院」

------------------------------------------------------------------------
6月14

網民斥仁濟醫院護士出賣示威者醫管局澄清無此員工

------------------------------------------------------------------------
6月15

伊利沙伯醫院及九龍醫院有管理層要求醫護人員詳細申報近期請假紀錄，意圖阻止醫護人員支援金鐘示威人士

------------------------------------------------------------------------
6月17
陳沛然醫生就警方入醫院内拘捕示威者見記者

醫學界立法會議員陳沛然表示，收到不止一間公立醫院的職員向他舉報，指上星期三金鐘衝突後，受傷示威者在醫院求診時，醫院電腦在毋須登入系統的情況下，出現一個寫有「For Police」即警方專用的版面，列出在立法會外受傷病人的個人資料。

醫管局見記者
醫管局質素及安全總監鍾健禮表示，「急症室資訊系統」內設有「災難單元」（Disaster Module），沿用逾20年，屬醫管局內聯網系統，不會將資料轉予第三方機構。由於「急症室資訊系統」並無與外部機構連線，因此設有「列印模式」，這個模式下設有「醫療」、「警察」、「援助站」、「新聞處」及「一般查詢」五大分項，根據不同的情況為相應的持份者提供適當的資料。舉例來說，如發生大型天災需要開設援助站，在「援助站」模式下列印出來的文件只包含性別、姓名及身份證號碼等資料，用作辨認身份之用。
所有資料必須要由索取資料一方向醫管局提出要求，並且符合協助救援工作、協助傷者或家屬需要兩個目的。醫管局強調，就6月12日示威事件，醫管局並沒有將任何病人資料交予警方。醫院管理局重申，所有醫管局和公立醫院的員工，都必須嚴格遵守有關個人資料私隱和取閱權限的守則，如有違規或發現未有根據保護病人私隱守則處理資料，局方會作出相應的人事跟進程序。

醫管局再次強調「急症室資訊系統」必須登入、以及必須是醫管局內獲授權人士才能取閱相關資料。局方對有人散播不實言論深表遺憾，並對發布不實言論人士破壞醫患關係予以譴責。局方正跟進是否有人將透過系統列印出來的病人資料外洩，並不適當地外傳。醫管局已通知私隱專員公署，並就可能有人不法進入電腦系統及洩漏病人私隱進行通報。

《文科生 x Dr Who x 平凡醫學生：AEIS・醫管局記招沒有告訴你的事》

HA SECRETS
李醫生你唔洗旨意將件事spin 去 "冇人print 過". 所有人都會估到, 係冇人print, 不過影相咋嘛.除左 Nurse station, A&E 仲有好多Cubical 甚至 MICC房 (好多A&E 同時間做左Tea 房 / conference room), Consultant / COS 房都有電腦可以開到AEIS. 如果police 行左去一間冇人既cubical 哩? 你sure 你既manpower 100% cover 所有cubical 經常有人 ? 不如你請教返陳醫生d 相點影返黎, 會唔會有d 線索 ?

不如 QEH 睇CCTV, 睇下究竟班警察同A&E Staff 既Interaction 係點, 咪一清二楚囉邊個篤灰定有警察去偷名單.
btw, 謎團未解開 - 究竟警察點知個case 叫乜名, 知到佢比人mark 左injury at Legco ? 油尖旺成日都有人開片架啦. 要落Charge, 起碼要知佢叫名先得架.

依家HA 記者會黎個短傳比返警隊, 不如一哥講下個搜証過程. 因為, 醫院唔係你可以隨便走入去搜証, 逐個Patient 去望下. 正如唔可以見到個"可疑" 靚女受傷就話入去搜証. 但係呀一哥你又話有醫護人員通報.

6月19
陳沛然議員：醫管局的電腦系統和警務處的電腦系統是相連的

醫管局不需要打印報告或將資料交予警方，因為醫管局的電腦系統和警察的電腦系統是有一個程式相連的，名字叫 MIIDSS Major Incident Investigation and Disaster Support System「重大事件調查及災難支援系統」。MIDSS

盧偉聰
先後駐守於多個單位，初期主要在總區及總部刑事單位駐守，期間負責引入重大事件調查及災難支援工作系統等等；於10年間連續晉升4個職級。

警訊介紹醫管局資料如何與警務處分享

立法會保安事務委員會 發展第三代重大事件調查及災難支援工作系統

醫院管理局發言人作出嚴正澄清︰
「重大事件調查及災難支援系統」 Major Incident Investigation and Disaster Support System (MIIDSS)是警務處掌管的電腦軟件系統，用作調查重大事件及支援災難的資料分析及身份比對之用。
2003年香港爆發SARS疫情亦是透過相關系統的運算能力進行接觸追查，以控制疫情。有關資料是透過加密形式以電郵傳送，醫管局電腦系統與警方MIIDSS電腦系統從來沒有任何聯繫。
在SARS疫情之後，醫管局再沒有類似形式的資料傳送。
醫管局希望，有關病人私隱的評論，均建基於事實，避免打擊醫患關係，影響病人信心。

林日曦FACEBOOK 救護人員
連日來警察、醫管局及特首對6月12日示威的冷漠回應令我感到非常失望！我實在需要向公眾講出6月12日當天在現場發生的事。作為一個救護員，我在前一天已獲知部門已啓動了應急計劃，救護車亦已安上了防暴網。在6月12日當天，我們按有關計劃的安排在附近戒備，準備應付任何突發事件。
縱然我們每一個都希望沒有衝突及傷亡發生，但最後我們還是被調派到現場參與傷者救援工作。繼『佔中』後，我再一次去到被催淚彈籠罩著的夏愨道，拯救在場的傷者。

望著眼前這位傷痕纍纍、呼吸困難的年輕傷者，我實在無法想像為何執法人員要如此狠勁的向在場人士使用武力。當我們正想將傷者送上救護車上再送院時，有一位全副武裝的警員突然衝到救護車上，並堅持將這位傷者拉下車。雖然我們的主管曾向那位警員表示傷者需要送院，但那位警員依然堅持將傷者拖下車，並拋下一句『唔好阻住我地做野！』就馬上把傷者拖下車。那一刻我們實在不懂如何反應。最後我們按主管指示，儘快回到安全地方戒備。

仲有一單

推

Up

Push

lm

推
唔想做器官uber

平時成日聽到好多公務員都好憎警狗
今次到你地做野

怒推